立會查UGL 謝偉俊指容海恩冇大狀基本常識 容稱被冒犯 謝道歉六次

立法會調查特首梁振英涉收取 UGL 5000 萬港元未申報的專責委員會今日開會，容海恩在會上質疑，由秘書處自公開途徑取得的 UGL合約，真實性成疑，可能並非合約最終版本，認為委員會應先處理合約真確性，再確定委員會研究範疇；委員會主席謝偉俊反指，容海恩的講法，「唔合乎一個大律師應有的最基本常識」，容海恩不滿謝偉俊質疑其大律師資格，稱覺得自己被冒犯，謝偉俊最終在會上道歉至少六次。

立法會「調查梁振英先生與澳洲企業UGL Limited 所訂協議的事宜專責委員會」今早第二次開會，多名建制派議員繼續質疑由立法會秘書處擬定的研究範疇，認為應先讓議員看參考文件，再擬定研究範疇。今日會議召開約一小時，最終仍未能就研究範疇達成共識。

何君堯：應先睇文件再定範疇 謝偉俊：第一次聽

本身是律師的新界西議員何君堯表示，不同意秘書處擬定的「主要研究範疇」框架，「我唔鍾意見到張咁嘅紙喺度…綁住我嘅手」，認為應先蒐集所有相關報告、報道，再從中擬定應傳召甚麼證人及具體研究範疇。

委員會主席謝偉俊直言，何君堯的講法非常「破格」，強調以往未曾見過有議員，挑戰委員會擬定的工作範疇；加上建制派今日不斷爭議的研究範疇，其實是上個會議已經通過的工作程序的一部份。

民主黨林卓廷亦指何君堯提出的辦法，與立法會委員會以往的一貫做法完全不同。民主黨尹兆堅則指出，若按何君堯的做法，委員會的討論範圍會「撐咗去大西洋」，質疑是否要「傾範疇傾到會期完為止」。

容海恩指謝偉俊質疑其大律師資格 稱感被冒犯

容海恩則質疑秘書處提供的 UGL 合約是否真確、是否最終版本，謝偉俊即指出，這個委員會的其中一項工作，就是根據證人證供及證據，調查及判斷合約是否真確。

容海恩仍不滿，謝偉俊即稱：「或者我哋畀法律顧問提供一個好基本嘅法律常識」，由法律顧問解釋，秘書處提供的UGL協議，是在已公開刊載的途徑取得，而不是循正式途徑向相關的各方取得，只是為背景資料參考，而委員會正是要找出合約是否真的曾經簽訂。

容海恩之後再發言，要求首先處理文件是否真確，再去確定委員會的研究範疇，謝偉俊再度打斷，並稱「真係唔能夠讓你講啲說話，令公眾覺得唔合乎一個大律師應有嘅最基本嘅常識…我三十幾年嘅法律經驗，永遠都係搵咗議題先搵文件」，又稱自己如有冒犯向容海恩道歉。

容海恩即稱謝偉俊質疑她的大律師資格，感到受冒犯，民建聯周浩鼎亦指謝偉俊的講法對容不公平；周浩鼎發言期間，謝偉俊不斷稱「容許我第三次道歉」、「我第四次道歉」，會議結束時又再道歉兩次，全個會上向容海恩道歉至少六次。

做乜鳩

講真話要道歉~ 我覺得呢下先最冒犯~

做幾十年白生做到冇哂骨氣

西環契仔係咪好想做死689

玻璃心與豬隊友們

白生使唔使除低條褲check check自己重係咪男人